<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>数据分析 on Engine GO</title>
    <link>https://www.enginego.org/%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%88%86%E6%9E%90/</link>
    <description>Recent content in 数据分析 on Engine GO</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Jun 2019 00:19:14 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.enginego.org/%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%88%86%E6%9E%90/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>App Store 无用评价过滤</title>
      <link>https://www.enginego.org/%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%88%86%E6%9E%90/app-store-%E8%AF%84%E4%BB%B7%E8%BF%87%E6%BB%A4%E6%9C%AA%E5%AE%8C%E6%88%90/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2019 00:19:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.enginego.org/%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%88%86%E6%9E%90/app-store-%E8%AF%84%E4%BB%B7%E8%BF%87%E6%BB%A4%E6%9C%AA%E5%AE%8C%E6%88%90/</guid>
      <description>App Store 的垃圾评论不是一天两天了，垃圾短信
苹果的不作为 我不清楚为什么苹果并没有用心在过滤垃圾评价这里，垃圾评价多得我几乎找不到正常的评价，而且我在美国区的 APP STORE 找不到这些情况，我不确定是因为美国区刷评价情况比较少（但是 刷亚马逊评价的多得一塌糊涂，即使现在比较少，将来刷评价的也会多）还是苹果放弃了这一块。苹果或者觉得减少垃圾评价对它的业绩毫无帮助，作为一名开发者，当看到别的应用因为刷评价排到搜索的前面而自己却在后面的时候，很难开心得起来。这篇文章让我们用一些简单常用的方法来识别垃圾评价，顺便学习下数据分析吧。
目标 看起来我们的目标很一致，过滤垃圾评价，保留正常用户的真实评价。不过这里对于“真实”可能大家的理解不一致，每个用户的背景以及受教育程度同，评低分的原因也各不相同（有的可能因为这个应用要求评分就评低分，有的可能仅仅是发泄情绪，有的为了让评论能置顶所以评5星，但是里面的实际内容却是差评），所以这里我们的目标并不是筛选海军/机器人刷的评论，而是找出对用户最有用的评论，这里在 App Store 的默认评价也可以看到，虽然，往往出来的都没有用。
结果 虽然最终我们会通过我实现的代码来找到这些有用的评价，但是代码以及算法本身却不是最重要的，如何理解数据并且懂得对数据进行不同维度的分析才是最应该学习的地方，这篇文章不会涉及太多代码以及技术细节，你们可以把它当成一个即开即用的工具就好，问题是如何使用这些工具，以什么顺序，什么方式来使用，如何测量最终的结果。
有用的评价 直接想什么是有用的评价可能不是太容易，我们先判断什么是没用的
 评价字数过短或者过长的  ![]() 这点一开始大家不一定认同，不过我们对比下知乎以及Quora，你会发现知乎上有非常多抖机灵的回答，通常依旧是一两句话。但是 Quora 却规定回答必须超过一定的长度，硬性地确保回答的信息量达到一定标准。虽然这是产品选择的不同，不过从一定程度也能够杜绝一些纯粹发泄情绪或者无用的评价信息。同样，防止过长以及不相关的评价是防止用户在发现限制后乱填内容，我们也能通过其他方式来检测到。或者说，就苹果现在的情况来说，越少的评价反而更好。
 语法错误问题严重的，语句不通顺  ![]()
这点我想大家没有异议，语法错误严重的，语句不通顺代表没有深思熟虑思考过就提交的。
 评价与应用主题不相关的  ![]()
 评论本身重复程度过高
 评价之间重复程度过多
  ![]()
 打广告的，让大家去哪里下载什么的  ![]() 这个防止恶意刷评价（无论是刷自己还是刷竞争对手）
当然，还有其他标准，这里只列举最常见的几种。中国区的评价数量都较多，我们可以列举最有用的50条评价，我想已经足够大家去了解这个应用的情况。让我们一条条来分析，</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>微博抽奖到数据分析</title>
      <link>https://www.enginego.org/%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%88%86%E6%9E%90/%E5%BE%AE%E5%8D%9A%E6%8A%BD%E5%A5%96%E5%88%B0%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%88%86%E6%9E%90/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 00:19:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.enginego.org/%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%88%86%E6%9E%90/%E5%BE%AE%E5%8D%9A%E6%8A%BD%E5%A5%96%E5%88%B0%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%88%86%E6%9E%90/</guid>
      <description>感谢王思聪微博抽奖这个热点事件，我们获得了一个学习数据分析的机会😄😄。开始之前，我们先回顾一下这个事件：IG 战队在 LOL 比赛中夺冠，某王姓土豪发布了微博，从转发者中抽取 113名 用户送现金。
我们可以看到大概有 2200万 人转发了该微博，开奖之后，出现了奇怪的事情，中奖者有 112名 女生，仅有 1名 男生。 这个悬殊的比例引起了一些争议：
 有的人说王思聪在选后宫，只抽女生。 有的人从直觉出发说微博抽奖明显有猫腻，再怎么男生用户也不可能那么少。属于暗箱操作，虚伪抽奖，欺诈行为。 有的人从历史数据中发现微博抽奖女生中奖的概率要比男生大得多，而且得出了少女 &amp;gt; 小孩 &amp;gt; 男人的用户价值鄙视链。发表了微博抽奖扭曲了价值观之类的言论。 有的从新浪的角度出发，表明这只是新浪为了清除僵尸粉的措施，不小心把大部分男粉丝清除掉了。 有的人认为抽到的都不是 ig 的粉丝，这样就像把演唱会门票送给不是粉丝的人一样，并不公平。  作为一名旁观者，如果没有一定的统计与概率论背景，不太容易明白他们在说什么，更不用说判断对错了。如果你本身就不喜欢微博，会更容易认同诋毁微博方的观点。不过，这种根据自己的喜好所得出的结论是自欺欺人而不是真相。统计学是一个工具，而且是可以根据使用者的主观意识去操控的工具。我希望通过这篇文章通俗地解释整个事件背后的原理，让读者得出自己的结论，独立思考远比随波逐流重要。更好的消息是，这篇文章不需要任何数学背景知识。可以说，只要在今年双十一懂得如何凑单，都能看懂。（好吧，凑单其实好难，😂😂）
小型微博 要知道这个抽奖有没有猫腻，我们先要知道怎么的结果是有问题的，怎样的是正常的。我们坐上时光机器，回到微博刚开始发展的时候，那时候微博一共只有 100名 用户，刚好 50名 男生 50名 女生，
微博为了庆祝这个里程碑举办了一次抽奖活动，从所有用户中里面随机抽取 100名 中奖者。毫无疑问地，中奖者的男女比例一定是 1 比 1，因为把所有用户都抽到了，皆大欢喜。
慢慢越来越多人加入微博，现在已经有 1000名 用户，男女用户比例不变，还是 1 比 1。微博举行第二次抽奖，这时候还是从所有用户中随机抽取 100名 中奖者，那么这个时候，中奖者的男女比例是多少呢？我们不知道，有可能还是 1 比 1，有可能 60名女生，40名男生。也有可能全是女生。不需要用到数学公式，我们知道，男女用户数量相近的情况会比全是女生出现的概率要大。为什么？想象你参加一个游戏。
一个箱子里装了 50个 红色球代表女生 ，50个 蓝色球代表男生。充分混合后，要求从箱子里连续抽出 50个 红色小球。
额，这太难了吧。你说。因为抽的时候必须靠运气避开所有蓝色球。好吧，那我修改下规则，同样的条件下允许你错 10次，抽 50次 里面有 40个红色球就好。这虽然还是很难，但是要比一开始要简单，因为这种情况允许你犯错 10次，所以成功的机会更高。回到刚刚微博抽奖的问题，抽 100名用户，要求全部是女生的话，必须避开另外的 500名 男生用户。所以这种情况出现的概率比允许犯错（90名 女生，10名 男生）要出现的概率更低，具体多低呢？下面这个图片显示了中奖者女生数量出现的概率大小，越高代表概率越大。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>理解贝叶斯分类</title>
      <link>https://www.enginego.org/%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%88%86%E6%9E%90/%E7%90%86%E8%A7%A3%E8%B4%9D%E5%8F%B6%E6%96%AF%E5%88%86%E7%B1%BB/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Mar 2018 00:19:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.enginego.org/%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%88%86%E6%9E%90/%E7%90%86%E8%A7%A3%E8%B4%9D%E5%8F%B6%E6%96%AF%E5%88%86%E7%B1%BB/</guid>
      <description>作者：Windson Yang
著作权归作者所有。商业转载请联系作者获得授权，非商业转载请注明出处（www.enginego.org）。
贝叶斯模型在机器学习以及人工智能中都有出现，cherry分类器使用了朴素贝叶斯模型算法，经过简单的优化，使用1000个训练数据就能得到97.5%的准确率。虽然现在主流的框架都带有朴素贝叶斯模型算法，大多数开发者只需要直接调用api就能使用。但是在实际业务中，面对不同的数据集，必须了解算法的原理，实现以及懂得对结果进行分析，才能达到高准确率。
 cherry分类器 关键字过滤 贝叶斯模型 数学推导 贝叶斯模型实现 测试 统计分析 总结  cherry分类器 基础术语： cherry分类器默认支持中英文分类，用作例子的数据缓存中，中文训练数据包含正常，政治敏感，赌博，色情4个类别，英文训练数据包含正常邮件，垃圾邮件两个类别 (训练数据可以通过Google drive下载)。调用非常容易，使用pip安装后，输入句子：
 警方召开了全省集中打击赌博违法犯罪活动专项行动电视电话会议。会议的重点是“查处”六合彩、赌球赌马等赌博活动。
 &amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; import cherry &amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; result = cherry.classify(&#39;警方召开了全省集中打击赌博违法犯罪活动专项行动电 电话会议。会议的重点是“查处”六合彩、赌球赌马等赌博活动。&#39;) Building prefix dict from the default dictionary ... Loading model from cache /var/folders/md/0251yy51045d6nknpkbn6dc80000gn/T/jieba.cache Loading model cost 0.894 seconds. Prefix dict has been built succesfully.  分类器判断输入句子有99.7%的概率是正常句子，0.2%是政治敏感，剩余0.1%是其他两个类别
&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; result.percentage [(&#39;normal.dat&#39;, 0.997), (&#39;politics.dat&#39;, 0.002), (&#39;gamble.dat&#39;, 0.0), (&#39;sex.dat&#39;, 0.0)]  其中对分类器判断影响最大的词语分别是赌博，活动，会议，违法犯罪，警方，打击
&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; result.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.enginego.org/%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%88%86%E6%9E%90/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%88%91%E4%BB%AC%E4%B8%8D%E5%BA%94%E8%AF%A5%E8%B5%8C%E5%8D%9A%E6%9C%AA%E5%AE%8C%E6%88%90/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.enginego.org/%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%88%86%E6%9E%90/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%88%91%E4%BB%AC%E4%B8%8D%E5%BA%94%E8%AF%A5%E8%B5%8C%E5%8D%9A%E6%9C%AA%E5%AE%8C%E6%88%90/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>