<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>基础知识 on Engine GO</title>
    <link>https://www.enginego.org/%E5%9F%BA%E7%A1%80/</link>
    <description>Recent content in 基础知识 on Engine GO</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 May 2019 20:21:14 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.enginego.org/%E5%9F%BA%E7%A1%80/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>为什么我们不应该赌博（未完成）</title>
      <link>https://www.enginego.org/%E5%9F%BA%E7%A1%80/%E7%BB%9F%E8%AE%A1%E5%AD%A6/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%88%91%E4%BB%AC%E4%B8%8D%E5%BA%94%E8%AF%A5%E8%B5%8C%E5%8D%9A/</link>
      <pubDate>Fri, 10 May 2019 20:21:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.enginego.org/%E5%9F%BA%E7%A1%80/%E7%BB%9F%E8%AE%A1%E5%AD%A6/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%88%91%E4%BB%AC%E4%B8%8D%E5%BA%94%E8%AF%A5%E8%B5%8C%E5%8D%9A/</guid>
      <description> 我身边有些朋友染上了赌博，因为赌博没了家人以及朋友。我写下这篇文章希望大家能对赌博有真正的认知，希望能帮助到一些人脱离赌博。本篇文章虽然涉及一些数学知识，但是跳过它们并不会影响你对这篇文章的理解。
从运气开始 我们都知道赌博是通过运气以及策略的。先从运气讲起吧。今天你拿了一万块到赌场，希望能通过自己的运气小赚一笔，大多数“有理智”的人并不会把全部钱都押在一把里，如果你问他们为什么，他们可能有几个回答，
 把所有钱都押在一把，这样太傻太冒险了。 我的运气会随着不同时间改变，如果我一开始运气不好，后来运气好的话那一开始就输光不就亏大了。 这样賭太快了，我想慢慢玩。  但是这个反直觉的方法反而是胜率最高的方法。或者我们从另外一个角度来看，有一天，费德勒约你打网球。由于实力的差距，他让你选择比赛的规则。是一球定胜负还是需要一方领先两分时才胜利，作为一个像我这样的业余选手，知道和费德勒只能拼运气，而打的回合越多，实力的差距就会越明显。直觉告诉我打得越多我越可能输，但是直觉也告诉我直觉不可靠，所以，来点数学计算吧 :D。
![tennis]()
那么从数学上怎么解释呢？我们假设费德勒和我打的时候每球的胜率是 66.7%，也就是平均来说，三球赢两球。那么在一球定胜负的情况下，费德勒赢得比赛的概率当然也就是 66.7%。解决第一种情况毫不费力。那么第二种情况呢？费德勒赢我们可以分为几种情况，2.1，一开始他连拿两分（才没那么容易呢！），2.2, 平局后他连拿两分。那么他赢的概率就是两者加起来，我这里略过计算的步骤，可以计算出第二种情况下费德勒的胜率为 80%。好吧，我的第一个直觉没错，果然打得越多我输的概率越高，同时我们也可以观察到。费德勒的优势随着比赛长度的增加而越来越大。按照正式的网球规则，费德勒赢一局的概率为85.5%，赢一盘的概率为99.8%，赢一场比赛的概率为99.99999%（参考《数学也荒唐，20个脑洞大开的数学趣题》）。我们看到，虽然每球的差距并不是很大。但是累积起来，费德勒的优势非常大。
我们可以从赌博中看到类似的情况，赌博的规则有点像网球，也会陷入平局（一人赢一把然后重新开始）。而下注的盘数越多，那么输的概率也越大。
策略1：慢慢下 假设我们一开始定下目标，赢了 5千块就走，我们每把应该怎么下呢？是每把下100，还是1000，还是2000？在一个公平的游戏下，每把下多少都对最后的胜率没有影响，但是如果在现实的赌博（骰子，百家乐）中，这个影响就大了。按照我们上面的推断，那玩得次数越少越好。应该下一把 5千就走人。
策略2: 输了翻倍 体育博彩是怎么调整赔率的 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>